咁高汁嘅IG居然無人follow

利申返先，非此page營運人員

睇到朋友story分享咗條IGTV，睇完覺得講得好好，而且仲有中英字幕，我覺得分享比非香港人睇絕對可以令佢哋更了解我哋點解覺得自己唔係中國人/自我介紹嗰陣點解會話自己喺嚟自香港，而唔係中國

純粹分享下我自己嘅經歷，我今年去外國讀書，雖然仲未過到去，依加online緊，然後識咗啲大陸同學，我原本都係抱住觀望態度同佢地相處，之後有個大陸同學就問我點解我自介嗰陣會話from HK而唔係China，同埋佢留意到全部嚟自香港嘅同學都係咁，我都係答佢身分認同嘅問題

另外，雖然無可否認大陸有好多小粉紅，但都有好多正常人，例如上面嗰位同學，我識嘅都唔止一個，不過佢哋喺了解發生咩事之前，你可以話佢地好似香港嘅港豬咁，真係唔會點理政治嘢，淨係識得吃喝玩樂，有啲大陸同學就主動問我香港過去一年嘅事係點發生，當佢地知道來龍去脈之後，都認為香港人會有咁嘅行為同反應係好正常

我覺得如果佢哋主動問，我就會同佢地解釋，多個朋友好過多個敵人

大陸人唔一定on9既，不過做朋友真係不了，

又唔係咁講嘅，好似我上面提到嗰個同學佢價值觀好正常，同其他地方嘅人無乜分別，知道中國共產黨啲衰嘢都o曬嘴，佢話以前係真係唔知依啲，大陸真係睇唔到，除非翻牆，但係其實好多普通大陸人唔會翻牆（我以為後生嘅大陸人都會翻牆）佢第一次用vpn都係今年因為上堂睇資料要用